郭台銘談兩岸路線：支持「一中各表的兩個中國」

郭台銘談兩岸路線：支持「一中各表的兩個中國」

2019-05-09

兩岸議題敏感，牽動總統大選走向。表態爭取國民黨參選總統的鴻海董事長郭台銘今（9）日上午表示，他一貫信念就是沒有一中各表，就沒有九二共識，有了一中各表，他才會承認九二共識；他講的中國是「一中各表的兩個中國」，是「中華民國」與「中華人民共和國」。

郭台銘舉中國大陸阻擾台灣繼續參加世界衛生大會（WHA）為例表示，北京為什麼不給我們進去，就是大家不承認九二共識，但對他而言，九二共識是不夠的，原意是「一中各表、九二共識」。

郭台銘也提到，每年兩岸有上千萬人來往，SARS期間我們就深受其害，呼籲北京當局能夠考慮一下，再給中華民國參加WHA機會，恢復到馬政府時代觀察員身分都行，若北京當局如果這個都不給台灣、中華民國生存空間，台灣只有愈走愈遠。

受訪過程，郭台銘也意有所指的說，「現在台灣很多政治人物講什麼一家親，講講看嘛！」引發聯想。

華獨

求支那比機會個一刻你已經承認左你只不過係個特首